貧窮廢老的箴言

１）食幾多，著幾多，整定既
（所以你天生注定廢足一生？）

２）當年我開支大要養你，差唔多食都無得食，仲要供書教學，邊有錢剩 。
（吊你，咁撚窮咪學人生仔啦，有無諗過我唔出做你個仔）

３）番工係咁嫁啦，當年我點點點，出黎做野最緊要唔好怕蝕底 。
（所以你咪廢足咁多人，比人搵笨咁多年囉）

４）錢邊有咁易搵（暗示投資同炒樓會蝕錢），如果係個個都發達，仔，做人腳踏實地啦 。
（個個都發達，係你條廢老唔發達姐）

５）我細個時好早出黎補幫家計，你好幸福啦 。
（你廢讀唔到書姐，咪撚扮偉大）

６）如果份工無事無幹，就唔好轉工啦，比心機番工。
（所以咪話你廢老囉，成世日都係果個人工）

７）人地既錢就唔好要，自己有手有腳
（所以你人生咪一直比人搵笨囉，有錢都唔知執）

８）錢唔易搵，你出黎做野就知 。
（出黎做野人工高過你又舒服，我真係唔知）

９）黃絲成日攪亂香港，捉哂佢地就岩
（為公義發聲都抵比人捉既話，社會第一個應該捉鳩左你，係到散播貧窮思想）

關財經台撚事咩，

我老豆心聲

forward比佢睇

印象中聽唔少呢啲說話